msgid ""
msgstr ""
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: jekyll-l10n\n"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Load Shedding reference guide"
msgstr "甩负荷参考指南"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "<a class=\"status-label status-experimental\" title=\"This extension requests early feedback to mature the idea\" href=\"#extension-status-note\">experimental</a>"
msgstr "<a class=\"status-label status-experimental\" title=\"本扩展请求早期反馈，以使想法成熟\" href=\"#extension-status-note\">实验性</a>。"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Load shedding is the practice of detecting service overload and rejecting requests.\n"
"By rejecting requests when overloaded, load shedding keeps the application alive.\n"
"With priority load shedding, the application even keeps working, albeit in a degraded state: only a fraction of requests is handled, others are rejected early.\n"
"You should consider using it if your application runs in a dynamic environment with a real risk of getting overloaded and is not fronted by another service that sheds load already."
msgstr "甩负载是一种检测服务过载并拒绝请求的做法。通过在过载时拒绝请求，负载分流可使应用程序保持活力。在优先甩负载的情况下，应用程序甚至可以继续运行，尽管处于降级状态：只有一小部分请求得到处理，其他请求被提前拒绝。如果您的应用程序在动态环境中运行，确实存在过载的风险，而且没有其他服务来分担负载，那么您就应该考虑使用它。"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "In Quarkus, the `quarkus-load-shedding` extension provides a load shedding mechanism."
msgstr "在 Quarkus 中， `quarkus-load-shedding` 扩展提供了一种负载分流机制。"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Use the Load Shedding extension"
msgstr "使用负载平衡扩展"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "To use the load shedding extension, you need to add the `io.quarkus:quarkus-load-shedding` extension to your project:"
msgstr "要使用负载平衡扩展，需要在项目中添加 `io.quarkus:quarkus-load-shedding` 扩展："

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
msgid "pom.xml"
msgstr "pom.xml"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
msgid "build.gradle"
msgstr "build.gradle"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"When added, load shedding is enabled.\n"
"It can be disabled by setting `quarkus.load-shedding.enabled` to `false`."
msgstr "添加后，将启用甩负荷功能。可以通过将 `quarkus.load-shedding.enabled` 设置为 `false` 来禁用它。"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"There are 2 variants of load shedding: pure and priority-based.\n"
"Pure load shedding rejects all requests when overload is detected.\n"
"Priority load shedding only rejects a fraction of requests even if overload is detected, based on application-defined criteria.\n"
"By default, priority load shedding is enabled.\n"
"It can be disabled by setting `quarkus.load-shedding.priority.enabled` to `false.`"
msgstr "甩负荷有两种变体：纯甩负荷和基于优先级的甩负荷。纯负载分流会在检测到过载时拒绝所有请求。优先甩负载根据应用程序定义的标准，即使检测到过载，也只拒绝一部分请求。默认情况下，优先甩负载是启用的。可以通过将 `quarkus.load-shedding.priority.enabled` 设置为 `false.`"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "There are 2 ways of customizing priority load shedding:"
msgstr "有 2 种自定义优先甩负荷的方法："

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "By implementing `io.quarkus.load.shedding.RequestPrioritizer`, the application can decide which requests can be rejected early on and which requests can only be rejected when there's no other choice."
msgstr "通过实施 `io.quarkus.load.shedding.RequestPrioritizer` ，应用程序可以决定哪些请求可以尽早拒绝，哪些请求只能在别无选择的情况下拒绝。"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "By implementing `io.quarkus.load.shedding.RequestClassifier`, the application can classify requests into cohorts which are rejected independently."
msgstr "通过实施 `io.quarkus.load.shedding.RequestClassifier` ，应用程序可将请求分为不同的组别，分别予以拒绝。"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Other configuration options are described below, although they should typically be left untouched."
msgstr "其他配置选项将在下文中介绍，但通常不应触及。"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "The load shedding algorithm"
msgstr "甩负荷算法"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "The load shedding algorithm has 2 parts:"
msgstr "甩负荷算法由两部分组成："

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "overload detection"
msgstr "过载检测"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "priority load shedding (optional)"
msgstr "优先甩负荷（可选）"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Overload detection"
msgstr "过载检测"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "To detect whether the current service is overloaded, an adaptation of TCP Vegas is used."
msgstr "为了检测当前服务是否超载，我们使用了 TCP Vegas 的一种适应方法。"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"This algorithm starts with a configurable limit of in-flight requests, by default 100.\n"
"If the current number of concurrent in-flight requests reaches the limit, overload situation is signalled."
msgstr "该算法启动时可配置飞行中请求的上限，默认为 100。如果当前并发的飞行中请求数达到上限，就会发出超载信号。"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"That is not very interesting, but the algorithm dynamically adjusts the limit based on the size of the request queue.\n"
"If the queue is short, more requests can be handled and the limit increases; if the queue is long, fewer requests can be handled and the limit decreases.\n"
"The limit cannot be increased indefinitely; there's a configurable maximum, by default 1000."
msgstr "这并不是很有趣，但算法会根据请求队列的大小动态调整限制。如果队列较短，则可处理的请求较多，限制也会随之增加；如果队列较长，则可处理的请求较少，限制也会随之减少。限制不能无限增加；有一个可配置的最大值，默认为 1000。"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"There's no actual queue of requests that we could monitor, though, so the algorithm estimates the current length of a request queue based on previously seen response times.\n"
"The longer recent requests take, compared to the recent lowest response time, the longer the queue is supposed to be."
msgstr "不过，我们无法监控实际的请求队列，因此算法会根据之前看到的响应时间来估计请求队列的当前长度。与最近的最低响应时间相比，最近的请求耗时越长，队列就应该越长。"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Priority load shedding"
msgstr "优先甩负荷"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "If an overload situation is signalled, priority load shedding is invoked."
msgstr "如果出现过载情况，就会启动优先甩负荷。"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"If priority load shedding is disabled, there's nothing to do and all requests are rejected immediately.\n"
"However, by default, priority load shedding is enabled, which means a request is only rejected if the current CPU load is high enough."
msgstr "如果禁用了优先负载分流，就什么都不用做了，所有请求都会立即被拒绝。但默认情况下，优先甩负载是启用的，这意味着只有当当前 CPU 负载足够高时，请求才会被拒绝。"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Priority load shedding is currently always based on CPU load.\n"
"Other mechanisms are possible (such as network utilization), but currently not implemented."
msgstr "优先甩负载目前总是基于 CPU 负载。其他机制也是可行的（如网络利用率），但目前尚未实施。"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "To determine whether a request should be rejected, 2 attributes are considered:"
msgstr "要确定一项请求是否应被拒绝，需要考虑两个属性："

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "request priority"
msgstr "请求优先权"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "request cohort"
msgstr "请求组队"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "There are 5 statically defined priorities and 128 cohorts, which amounts to 640 request groups in total."
msgstr "共有 5 个静态定义的优先级和 128 个组群，即总共 640 个申请组。"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"After both priority and cohort are assigned to a request, a request group number is computed.\n"
"The group number is smaller for higher priority requests and higher for lower priority requests.\n"
"If the group number is higher that the current CPU load, the request is rejected, otherwise it is allowed even in an overload situation."
msgstr "在为申请分配了优先级和组别后，就会计算出一个申请组编号。优先级越高的请求，组号越小，优先级越低的请求，组号越大。如果组号高于当前的 CPU 负载，请求将被拒绝，否则，即使在过载情况下也允许请求。"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"The group number is actually not compared to the CPU load directly; instead, it is compared to a function of CPU load.\n"
"The function is `(1 - load^3) * 640`, where `load` is the CPU load as a number between 0.0 and 1.0, and 640 is a number of requests group as mentioned above."
msgstr "组号实际上并不直接与 CPU 负载进行比较，而是与 CPU 负载的一个函数进行比较。该函数为 `(1 - load^3) * 640` ，其中 `load` 是 CPU 负载，数值介于 0.0 和 1.0 之间，640 是上述请求组的编号。"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Customizing request priority"
msgstr "自定义请求优先级"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Priority is assigned by a `io.quarkus.load.shedding.RequestPrioritizer`.\n"
"There is 5 statically defined priorities in the `io.quarkus.load.shedding.RequestPriority` enum: `CRITICAL`, `IMPORTANT`, `NORMAL`, `BACKGROUND` and `DEGRADED`.\n"
"By default, if no request prioritizer applies, the priority is assumed to be `NORMAL`."
msgstr "优先级由 `io.quarkus.load.shedding.RequestPrioritizer` 指定。在 `io.quarkus.load.shedding.RequestPriority` 枚举中有 5 个静态定义的优先级： `CRITICAL` , `IMPORTANT` , `NORMAL` , `BACKGROUND` 和 `DEGRADED` 。默认情况下，如果没有应用请求优先级器，则假定优先级为 `NORMAL` 。"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"There is one default prioritizer which assigns the priority of `CRITICAL` to requests to the non-application endpoints.\n"
"It declares no `@Priority`."
msgstr "有一个默认的优先级分配器，它为向非应用程序端点发出的请求分配 `CRITICAL` 的优先级。它不声明 `@Priority` 。"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"It is possible to define custom implementations of the `RequestPrioritizer` interface.\n"
"The implementations must be CDI beans, otherwise they are ignored.\n"
"The CDI rules of typesafe resolution must be followed.\n"
"That is, if multiple implementations exist with a different `@Priority` value and some of them are ``@Alternative``s, only the alternatives with the highest priority value are retained.\n"
"If no implementation is an alternative, all implementations are retained and are sorted in descending `@Priority` order (highest priority value comes first)."
msgstr "可以定义 `RequestPrioritizer` 接口的自定义实现。这些实现必须是 CDI Bean，否则将被忽略。必须遵守 CDI 的类型安全解决规则。也就是说，如果存在多个具有不同 `@Priority` 值的实现，且其中一些是 `@Alternative` s，则只保留优先级值最高的替代实现。如果没有实施方案可供选择，则保留所有实施方案，并按降序 `@Priority` 排序（优先级值最高的排在前面）。"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Customizing request cohort"
msgstr "自定义申请队列"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Cohort is assigned by a `io.quarkus.load.shedding.RequestClassifier`.\n"
"There is 128 statically defined cohorts, with the lowest number being 1 and highest number being 128.\n"
"The classifier should return a number in this interval; if it does not, the number is adjusted automatically."
msgstr "队列由 `io.quarkus.load.shedding.RequestClassifier` 指定。有 128 个静态定义的队列，最低数字为 1，最高数字为 128。分类器返回的数字应在这个区间内；如果不在这个区间内，数字会自动调整。"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"There is one default classifier which assigns a cohort based on a hash of the remote IP address and current time, such that an IP address changes its cohort roughly every hour.\n"
"It declares no `@Priority`."
msgstr "有一种默认分类器是根据远程 IP 地址的哈希值和当前时间来分配群组的，这样一个 IP 地址大约每小时就会改变一次群组。它不宣布 `@Priority` 。"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"It is possible to define custom implementations of the `RequestClassifier` interface.\n"
"The implementations must be CDI beans, otherwise they are ignored.\n"
"The CDI rules of typesafe resolution must be followed.\n"
"That is, if multiple implementations exist with a different `@Priority` value and some of them are ``@Alternative``s, only the alternatives with the highest priority value are retained.\n"
"If no implementation is an alternative, all implementations are retained and are sorted in descending `@Priority` order (highest priority value comes first)."
msgstr "可以定义 `RequestClassifier` 接口的自定义实现。这些实现必须是 CDI Bean，否则将被忽略。必须遵守 CDI 的类型安全解决规则。也就是说，如果存在多个具有不同 `@Priority` 值的实现，且其中一些是 `@Alternative` s，则只保留优先级值最高的替代实现。如果没有实施方案可供选择，则保留所有实施方案，并按降序 `@Priority` 排序（优先级值最高的排在前面）。"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Limitations"
msgstr "局限性"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"The load shedding extension currently only applies to HTTP requests, and is heavily skewed towards request/response network interactions.\n"
"This means that gRPC, WebSocket and other kinds of streaming over HTTP are not supported.\n"
"Other \"entrypoints\" to Quarkus applications, such as messaging, are not supported either."
msgstr "负载分流扩展目前只适用于 HTTP 请求，而且偏重于请求/响应网络交互。这意味着不支持 gRPC、WebSocket 和其他类型的 HTTP 流。也不支持 Quarkus 应用程序的其他 \"入口点\"，如消息传递。"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Further, the load shedding implementation is currently rather basic and not heavily tested in production.\n"
"Improvements may be necessary."
msgstr "此外，甩负荷的实施目前还比较基本，没有经过大量的生产测试。可能有必要加以改进。"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Configuration reference"
msgstr "配置参考"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "<span class=\"icon\"><i class=\"fa fa-lock\" title=\"Fixed at build time\"></i></span> Configuration property fixed at build time - All other configuration properties are overridable at runtime <input type=\"search\" id=\"config-search-0\" placeholder=\"FILTER CONFIGURATION\" disabled>"
msgstr "<span class=\"icicon\"><i class=\"fa fa-lock\" title=\"在构建时固定\"></i></span>在构建时固定的配置属性 - 所有其他配置属性都可在运行时重写 <input type=\"search\" id=\"config-search-0\" placeholder=\"FILTER CONFIGURATION\" disabled>"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Further reading"
msgstr "更多阅读"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Netflix Technology Blog:"
msgstr "Netflix 技术博客："

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "https://netflixtechblog.medium.com/performance-under-load-3e6fa9a60581[Performance Under Load]"
msgstr "link:https://netflixtechblog.medium.com/performance-under-load-3e6fa9a60581[负载下的性能]"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "https://netflixtechblog.com/keeping-netflix-reliable-using-prioritized-load-shedding-6cc827b02f94[Keeping Netflix Reliable Using Prioritized Load Shedding]"
msgstr "link:https://netflixtechblog.com/keeping-netflix-reliable-using-prioritized-load-shedding-6cc827b02f94[利用优先甩负荷技术保持 Netflix 的可靠性]"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "https://netflixtechblog.com/enhancing-netflix-reliability-with-service-level-prioritized-load-shedding-e735e6ce8f7d[Enhancing Netflix Reliability with Service-Level Prioritized Load Shedding]"
msgstr "link:https://netflixtechblog.com/enhancing-netflix-reliability-with-service-level-prioritized-load-shedding-e735e6ce8f7d[通过服务级别优先甩负荷提高 Netflix 的可靠性]"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Uber Engineering Blog:"
msgstr "Uber 工程博客："

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "https://www.uber.com/blog/cinnamon-using-century-old-tech-to-build-a-mean-load-shedder/[Cinnamon: Using Century Old Tech to Build a Mean Load Shedder]"
msgstr "link:https://www.uber.com/blog/cinnamon-using-century-old-tech-to-build-a-mean-load-shedder/[肉桂利用百年前的技术打造高效负载均衡器]"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "https://www.uber.com/blog/pid-controller-for-cinnamon/[PID Controller for Cinnamon]"
msgstr "link:https://www.uber.com/blog/pid-controller-for-cinnamon/[肉桂的 PID 控制器]"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "https://www.uber.com/blog/cinnamon-auto-tuner-adaptive-concurrency-in-the-wild/[Cinnamon Auto-Tuner: Adaptive Concurrency in the Wild]"
msgstr "link:https://www.uber.com/blog/cinnamon-auto-tuner-adaptive-concurrency-in-the-wild/[肉桂自动调谐器：野外自适应并发功能]"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Amazon Builders' Library:"
msgstr "亚马逊建设者图书馆："

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "https://aws.amazon.com/builders-library/using-load-shedding-to-avoid-overload/[Using load shedding to avoid overload]"
msgstr "link:https://aws.amazon.com/builders-library/using-load-shedding-to-avoid-overload/[利用甩负荷避免超负荷]"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Google Cloud Blog:"
msgstr "谷歌云博客："

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "https://cloud.google.com/blog/products/gcp/using-load-shedding-to-survive-a-success-disaster-cre-life-lessons[Using load shedding to survive a success disaster]"
msgstr "link:https://cloud.google.com/blog/products/gcp/using-load-shedding-to-survive-a-success-disaster-cre-life-lessons[利用甩负荷成功渡过灾难]"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "CodeReliant Blog:"
msgstr "CodeReliant 博客："

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "https://www.codereliant.io/load-shedding/[Load Shedding for High Traffic Systems]"
msgstr "link:https://www.codereliant.io/load-shedding/[大流量系统的负载分流]"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "TCP Vegas:"
msgstr "TCP Vegas："

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "https://www.geeksforgeeks.org/computer-networks/basic-concept-of-tcp-vegas/[Basic concept of TCP-Vegas]"
msgstr "link:https://www.geeksforgeeks.org/computer-networks/basic-concept-of-tcp-vegas/[TCP-Vegas 的基本概念]"

#: _guides/load-shedding-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "TCP Congestion Control: A Systems Approach, https://tcpcc.systemsapproach.org/avoidance.html[Chapter 5: Avoidance-Based Algorithms]"
msgstr "TCP 拥塞控制：系统方法》， link:https://tcpcc.systemsapproach.org/avoidance.html[第 5 章：基于规避的算法]"
